HK01觀點 : 單程證來港人多為少壯軍 , 說內地人加重醫療負擔實在是無根之論 !

自上周六（1月26日）多個醫生團體聯合舉行申訴大會後，社會上就如何改善香港醫療現況的問題，展開了一場大辯論。「01周報社論」早前指出，要從根本改善香港的醫療現況，政府大幅增加醫療資源投入，必不可少；而當務之急，莫過於增加醫生人手。短期內可透過引入外地醫生解香港燃眉之急，治本之道則在於開拓本地醫科生源、培訓和吸納頂尖教授，以及建設更多世界一流醫院。

不過，社會也有另一種聲音，認為問題關鍵不在供應，而在於「源頭減人」，特別將問題歸咎於每日150個單程證配額，部分觀點更認為經單程證來港的內地人士催化了本地人口老齡化，但其實不符事實。無疑，政府應制定清晰的人口政策，但如果社會將廢除單程證制度視為解決一切問題的萬靈丹，則恐怕會模糊焦點，更無助於解決實際醫療問題。

經單程證來港的內地人士多為「少壯生力軍」
事實上，根據政府數據，自2007年至2016年，經單程證來港的內地人士絕大多數均是44歲或以下的青壯年人口，在2007年的比例高達90.5%，其後雖然有所反覆，但比例大致上都維持在80%以上，只有2016年跌至77.2%。
至於55歲或以上的年齡組別當中，近年比例雖有所增多，由2007年的3.6%反覆升至近年5%至7%之間。不過根據政府統計處的本地人口數目及年齡結構數據，在2016年，本地65歲及以上長者比例已佔總人口17%。換言之，近年經單程證來港的內地人士，其年齡結構明顯較本地人口為之年輕，要說內地人士催化了本地人口老齡化，而進一步加重本地醫療負擔，實在是無根之論。

當然，只要是人，不論是老人、成年人還是小朋友，都有醫療需要。但無可否認的是，長者確實是公營醫療服務的主要使用者，根據香港社區組織協會幹事彭鴻昌引述的數據，本港曾入院的病人當中近五成是55歲或以上長者。

經單程證來港的內地人士主要屬「少壯生力軍」，硬要說這些人導致本地醫療環境惡化，恐怕不盡公允。有部分論者更不惜散播「人口無限增長」論，彷彿只要150個單程證配額存在，每年就必定會有5.4萬人來港。但事實上，根據政府統計處的人口推算，未來單程證數字會逐漸減少，由2016年年中每日128人，至2026年年中及以後將減至每日100人。

統計處分析，過往中港婚姻大部份是香港男性和內地女性結婚，子女多在內地出生，故要申請單程證來港。不過，近年趨勢「逆轉」，更多港女北上和內地男結婚並在內地定居；另有部分人在港產子，子女毋須申請單程證，所以預料未來單程證數目減少。

話雖如此，可能仍然會有極端論者堅持認為「單程證必須死」，因為凡少一人就必定會少一分潛在醫療需求。但如果我們退一步思考，如果香港徹底廢除了單程證制度，將代表所有港人內地親屬都失去來港與家人在港團聚的選擇，基本人權受到剝奪，難道這就是我們樂見的嗎？如果將港人內地親屬的制度安排，比照現時港人非內地境外親屬所循的「受養人簽證」途徑，更沒有每日150個的「天花板」限制，對於現時反對單程證的人士來說，豈不更是適得其反？

擺脫單程證迷思 才能正確思考「源頭減人」
總而言之，思考如何「源頭減人」是正確的，但不應該只將焦點放在經單程證來港的內地人士。真正問題在於政府明明清楚知道本港的人口結構趨勢，而單程證制度也行之有年，但在過去20年香港只新增了兩間公立醫院，而政府在2016年宣布的十年醫院發展計劃中，新建醫院也只有區區一間，政府所投放的資源沒有與人口的客觀趨勢相適應，才是問題癥結，論者不宜倒果為因、削足適履。

在中短期措施方面，「01觀點」主張引入外地醫生。至於「源頭減人」方面，與其歸咎經單程證來港的內地人士，不如做好社會資源分配。舉例來說，有前線醫生反映現時迫在眉睫的問題，在於過年期間又會有大批老人迫爆醫院，他們大多數是從安老院舍經救護車送入急症室，而問題癥結又在於倘安老院舍人手、空間和設備不足，將很容易爆發流感，並在院友之間擴散。由此可見，香港的醫療問題與其他社會矛盾實環環相扣，雖梳理不易，但如果只將之歸因於單一現象，恐怕不無一葉障目的問題。

01觀點

《香港01》的報導和該公司老闆的背景，令外界存在習近平派系在香港的疑團。老闆于品海指「只可以鬧梁振英，不可鬧習近平」，原因是他在開會時發現，員工對前行政長官梁振英大多負評；而于品海舉出習近平自2012年上任中共總書記後推行反貪腐、建保障房、戶口改革、二胎政策等行為，因此他認為習總書記是值得讚賞的。

近年多家媒體發現，于品海的集團發展與中國太子黨的中資集團關係密切。程翔的文章提及于品海旗下的報章，與其他的親中共中央、解放軍背景的媒體和港區全國人大人士如：范徐麗泰，批評香港中聯辦和梁振英使港獨冒起的言論，是將習近平與統治問題分清關系。另有國外中文媒體報導，前中共中央外宣辦主任、現任新華社長蔡名照與于品海淵源較深，是其後台支撐；中共中央總書記習近平在中共中央統戰工作會議發表講話時表示，要鞏固發展「最廣泛的統一戰線」，其中包括「新媒體中的代表性人士」。

屌你老母啦, 後生唔使睇醫生架
成撚日話團聚, 點解唔撚上大灣區團聚?

已經自動假設咗後生仔係唔駛睇醫生
後生仔是沒有人權的

原來後生唔會病

後生仔係會病
但單程證呢批唔會病

支港０１又現形

關鍵時刻奶共維穩

本身已經得到文匯祝福
支那01再加料，好明顯係中共政策
目標係拖到真爆煲，醫護投降，輸入大陸醫生

其實就我所知
共媒01請左極多親飯民左膠
睇班人狂奉捧小店抹黑大連鎖就知

呢篇文完全係9up
寫咩單程證多是青少年係無資料來源
反而大家去單程證新公屋睇,全撚部45歲or above

自己睇,真係偏老的

你地都傻政府話60先中年啊 邊係老人 人地新移民帶黎勞動力架

支那01

如果香港徹底廢除了單程證制度，將代表所有港人內地親屬都失去來港與家人在港團聚的選擇，基本人權受到剝奪，難道這就是我們樂見的嗎？

我好撚想見到呀

HK01 做咩無啦啦除低個岳不群面具
乜真係咁緊急咩

你睇下飯民議員FACEBOOK,絕少議員提單程證
民主黨,公民黨官方總FACEBOOK完全無
明明DOCTOR都出聲,現在飯民開政府波勝高

西環驚到要飯民班鬼見光做野

44歲以上既年輕人口？

你老母44歲都叫少壯

01 分析俾人感覺好中肯理性，岩哂港人口味

定期回帶

平均44歲都叫少壯軍？？？？支那報

醫療,公屋,老綜，三樣加埋先攞命

笑撚死人咩
年紀輕唔可以有長期病？
一定要七老八十？
露撚哂底啦01

之前返part time
有個同事係18歲新移民左幾年
兩隻腳都跛
企都企唔直

60歲係壯年既話
咁40歲都算係少壯既

支那01 d 質素咁低劣
.一篇錯漏百出欠缺論證既煽情文都出到街

一係個編輯廢既，一係個編輯係支共人

壯? 邊撚度壯

黨報香港01 又係適當嘅時候發揮作用

其實佢論點講唔服香港人
有無人記得初初回歸後個幾年，因為香港出生率持續徧低，整到小學要殺校咁濟
後來香港政府放寬左外來人口，尤其大陸個方面，過左咁耐，已經無乜點提香港出生率低問題
唔理上面黎既人咩歲數，事實既係上面黎既人，係呢十幾年黎大幅增加

Hk01露毛

家庭團聚呢個字眼
已經包含分裂香港同中國
香港自古以來就係中國一部分

屌你老母，CN01

01真係好撚on9 寫編嘢條友應該係大公報調過黎

當年44今日都56啦，玩咩…加埋佢地班人係大陸住幾十年啲暗病又點計

喔！

有冇睇哂成篇文
講緊cut 150係治標唔治本
香港唔增加醫療資源係咪都會死

人地篇新聞列撚哂數據都屌人維穩

關年齡撚事咩
問題係太多人啊
係咪後生就冇流感啊

支報又出手

一刀切150講左幾多年係人都知冇可能
呢個政府點都唔會做
香港01提出第二個cut150以外既方法就比連登仔怒屌

然後公布學歷就gg了

緊係啦
長命120歲

睇返呢篇文
同6，7年前既左膠既數據論同團聚觀點好相似

識得好多左膠都仲係有呢類諗法
俾支教民毒害得太緊要

香港01不愧係紅底報
咁既大話都講得出, 仲衰撚過cctvb

父母供養你地成人，辛苦讀咁多年書
有手有腳有知識，有正路唔行偏偏揀條歪路，埋沒自己良心，每日寫埋啲不乎現實嘅文章，同啲偷呃拐騙嘅社會敗類有咩分別

點解可以忍心自己淪為毫無品德嘅人

Hk01嘅記者 同埋五毛 到底諗緊乜心入面重視嘅係乜

用假結婚之後離婚
帶住隻細變單親家庭咬老綜 落到來野都唔洗做

現形了

呢啲post正,可以順便一個post block埋啲五毛狗
Show Blocked User - 馬場d草我有份鋪

不如話60歲以下都係青少年

即取消百五單程快定請人快!

我建議政府保貼呢班仆街去私家睇醫生
迫爆私家醫院咁先會令班中產醒覺

連登仔非黑即白logic世界第一
醫院迫爆口有一個因素

食屎啦 當香港市民傻鳩咩

又係共匪01

團聚
死撚開啦

why not both

其實一國之內遊民移位算唔算「移民」？

你去睇下腦科啦不如

戇撚鳩
政府點都唔會cut 150個，叫你去大灣區發展、同蝗共融等等，咁其實都視為另類方案，咁你照做？

經單程證來港的內地人士絕大多數均是44歲或以下的青壯年人口，在2007年的比例高達90.5%，其後雖然有所反覆，但比例大致上都維持在80%以上，只有2016年跌至77.2%

單程證人士唔會老??
2007年44歲 而家咪58歲囉

成篇文講緊政府醫療資院不足
咁多年都係多兩間醫院
除左Cut 150 以外仲可以請下外國醫護人
材
成班人見到樓主堆紅字就唔撚睇全文 諗野全面啲啦

56歲 DLLM

佢話 2007 - 2016 - 10% 老野, 之後 26%
我當你 1997 - 2019: 18% 老閪入左黎.
150 x 365 x 22 年 x 18% = 216,810 個老閪

未計本來香港有既老人家, 到底幾撚多老野消耗緊香港醫療資源.
你要開雞竇免費任屌, 都要有足夠既閪窿比人插下話?

重有, 唔係老閪都一樣會郁 D 睇急症, 已經唔計你班陷家產雙非係到落蛋.

150 x 365 x 22 年 = 1,204,500 非香港出生已經唔撚係迷思, 重未計香港無掩雞籠身份証任派比權貴同留學生?

屌你老母香港 01 你執撚左去啦

屌就因為蝗化搶福利d後生先至唔想有下一代，倒因為果，dllm

堆紅字佔左全文70%

支那01 關鍵時刻為支出聲

你下次轉貼可以highlight哂成篇

話撚左150會踩到支那條尾
依家又開始spin

條撚樣細個無病過？

01出啲啱連登仔聽既新聞就唔出聲講邊個報導，有唔啱聽既就大大隻字標榜係01報導 有線宜家都係紅底資本喎 佢係咁報導大陸啲衰嘢係咪有咩目的呀

擺撚到明搵位護航150個唔係問題叫你咪撚屌新移民
諗野全面啲

150係問題 但你知我知單程證由推出一刻就已經有人反反到宜家都仲行緊 社論提出第二個方案又話維穩

𨳒你老母 上次我去聯合急症室見鬼呀 十個有六個講蝗語

44歲都歸落青壯年真係笑左
仲未計有一堆人係落黎住公屋咬老綜
壯軍 邊到壯呀？ 睇過？

cut150 係呢排先成為社會熱話，cut150係第一日已經有人屌，但有幾多人呢？ 社媒一路都係靠左架啦，一路都係叫香港人體諒蝗蟲自由行又好新移民又好

相反叫政府dom資源落醫療起醫院請醫生醫護先係一早已經有人出聲，聲音一撚早大過啲人叫cut150，今日先同我要講dom資源落醫療？我洗撚01話畀我知？

佢先係模糊焦點，關年齡咩事，落親黎家庭團聚都係經濟條件差，否則已經請咗工人照顧老人家啦，冇錢就咩年紀都隊晒去公立醫院啦，反而本地人有部份有能力去睇私家，所以減少輸入人口去舒緩醫療問題不知幾撚科學

將所有新移民 廢老 轉介晒返去深圳醫院咪得囉。

個日食飯見到個大陸人妻好正

資源分配？

資源是誰貢獻的？

反正現在有高鐵 珠港澳大橋 ，又可以增加客流量。轉介返上去深圳 珠海 橫琴醫院啦

HK01既乜乜置頂專題、社評
越黎越中共feel

又一件俾人洗腦
97前你有無聽過要排十個八個鐘急症室
香港醫療一直放唔少資源, 問題係遠遠追唔上人口增長
除左每日150隻, 仲有一堆支那人去私家醫院睇, 要幾多醫生先夠呢班人用?

支那01 又出動，平時咁鍾意過黎抄文，抄我呢個回覆。
「支那150個賤種新移民，無生產力。垃圾都不如」

除咗150，之前嘅CIES，嚟香港買層650萬嘅樓已經有身份證，後嚟改到1000萬，最後停晒。

仲有IANG，專才，優才。。。。。。

唔同渠道入到香港，到港又拎到福利，要幾多資源先夠？

係咪弱智架 用44歲做標準 每年有成8成人喎
你唔好用20歲做標準計下幾多人 D人40先落黎做得乜野工
玩撚埋D 數字遊戲 D 老野一個都嫌多啦
單程證必須死 團聚返大陸
仲要香港起多幾間醫院就佢地 引入埋外地醫生 襯地淋啦賣港01

篇文章同時話150非主因，而唔係suggest other option咁簡單

仆街01

平時扮哂中產中立

耐唔耐就要向金主交功課

好多港豬share

Apple係多劣行 但01直情係惡魔衰好多

人口增長由自然增長（即出生減死亡）及香港居民淨遷移（即移入減移出）組成。二零一七年年中至二零一八年年中的人口自然增長為7 600人，其中出生人數為55 000人，死亡人數為47 300人。在同期內，淨遷移人數為49 600人，其中41 000人為單程證持有人的移入，8 500人為其他香港居民的淨移入。

淨睇統計處上次公佈條數，單程證人口增長係香港自然增長嘅5倍有多。

150唔係主因？

淨係講每年嚟香港個結構有乜意思呀，人口政策唔會單睇一兩年囉

07年55歲嗰班而家已經過咗65歲啦，長遠嚟講只會加深人口老化現象
更加唔使講佢哋嚟香港本身就唔工作、咬老綜，根本就係香港社會嘅寄生蟲

同埋所謂嘅44歲以下少壯軍，有一部份一嚟香港已經拎住份中山人民醫院體檢報告，準備長期喺香港睇公立醫院覆診

單程證條數仲未計IANG，專才，優才，企業移民吧。

次次一到支那就露底

除咗左膠 我諗無人鐘意所謂團聚

其實都有research講過7-8成醫療資源，都係用係最年老果批人度
尤其是係臨死果幾年

所以呢個論點係錯唔曬
你睇下你識ge人入面，都知大部份人係4-5十歲先開始有長期病

普通後生點會用到醫院?

依家記者仲會有良心？日日報假新聞

60歲都係中年,45歲唔係青少年係乜?

當然每日150係個好大社會問題，但你將乜都扯上佢地....其實無助解決問題

5倍自然增長人口嘅單程證嚟同本地嘅人爭取資源，本地人嘅人權又唔使理嗎？

每年準時交稅，每日有150個人嚟分享交稅成果，難道這又是你樂見的嗎？

今次真係冇請埋右

啲新公屋一批批鄉音大媽呀叔
一個半個真香港人都搵唔到呀
佢地就落黎唔使5年就有公屋，順便拎埋老綜
一邊屌你班香港人係廢青垃圾，一邊要你地養埋佢
都咪話唔爽

支持者會話大家都是中國人 血源於水
包容呀

我當你有一半社會問題源自佢地

呢班人消失後，問題少一半，無助解決問題？

繼搭公共交通工具後生仔無資格坐之後
而家後生連醫生都唔比睇

賤種黨報
做得都預死全家

150一定係最直接因素

我都話，醫療大部份係年老人用，果班人大部份都未去到咁老
當然再過多10年20年，當佢地老，問題都會出現
所以每日150，係絕對要解決

但係，現時ge問題，主要都係因為政府無新足夠資源姐
要將依家呢個醫療資源不足問題，全歸咎比佢地，咪無助解決現時問題lo

大把大陸狗濫用急症室啦 點會得老人用

樓樓上果條友咪就係反證緊第一頁嗰個point

後生仔唔使享用醫療服務㗎

係一定有，每日緊有
但呢D濫用ge人係分流已經filter左絕大部分，佢地都需要等半日

而真正需要用 急救/住院/覆診，呢D最多資源ge，係長期病/老人

未計每年歸西人口
所以150呢個數字應該合理

你用自己同埋同齡人做例子
諗下一年用幾多次醫療服務?

呀豬呀狗都比佢黎香港
好心整d限制 例如資產 學歷 語言
確保班友黎到唔係靠政府

原來強國啲人唔會老

支那01去死喇

新一年 祝01各位死全家

120歲命

150x365=54750
平均每年歸西有～46000

計計數差不多啦

我用一個住老人院ge老人做例子:

生活不能自理，用傷殘津貼住老人院 ($7-8000/month，一年$96,000)
每3個月覆診 (每次政府普通科門診$445元，一年$1780，其實佢地食勁多藥，不過藥錢難計)

每兩個月入急症室一次(急症室每次診症$1,230，一年$7380)
再入院5日 (住院費用 (普通科醫院) 每天$5,100元，一年$150,300)

入過醫院/去過老人院/行內人就知我無吹水

你自己入醫院睇下幾多個離睇既係有口音就知，正係睇數據我話全部離都冇睇迥醫生都得啦。

輕輕一推，支持源頭減廢

有咩人會信呢篇報導？近廿年無落過街既人？

大陸人d年齡你唔係信呀？

幾撚多單程證係 40 以上

佢仲假設咗嚟既都一定係後生仔

無人信點會狂科水搭棚

LIHKG會員普遍質素好d都會有人中伏
好多人睇新聞一見多為青少年已經標題黨式信左

唔會深入睇

呢位會員又中重點
第一水單程證係比未成年

有班明顯近20的扮小朋友讀初中
同讀多幾年屈分

自2007年至2016年，經單程證來港的內地人士絕大多數均是44歲或以下的青壯年人口
44歲係青壯，
果然40而不惑，50而知天命。

安樂死先係源頭減廢

已留言屌柒支那01

仲有專才計劃呢屌你老母

拿我自己就膝頭哥痛 睇急症 之後要keep住做物理治療
仲有就係腰骨彎咗 定期要去醫院照x光 睇下有冇嚴重到
我個同學都有呢個問題 都係定期去醫院覆診
仲有個同學就心律不正 間唔中就心跳唔正常 要入急症
你同你嘅同齡人一年用唔到幾次 唔代表其他人都唔駛

西環指示， 全面宣傳， 01 同殺人犯家姐即刻大力宣傳

開新acc做打手好好玩?
飯民議助狗

屌係閱讀理解係咪0分 支那01話新移民係壯年嘛 唔會用到醫療資源 只有老人家先會用到
我咪提出例子壯年嘅都可以用到醫療資源 你係咪樓上條友分身?定咁都睇唔明?

先前先捉到你同事
基哥宣佈參選先開ACC潑屎水

唔係飯狗做, 唔通共產黨郁基哥救李灼人?

你姐係話李灼人係中共暗中支持?

紅底01又出動

我同事係邊個 呢個ac都係年幾前開 你check會員number都推算到
基哥係邊個 你講嘅嘢完全唔明 李卓人係中共暗中支持啲乜??????
笑撚死我 唔明我段嘢係駁返支那01都算 解釋完都講啲九唔搭八嘅嘢屈9我
btw你可唔可以係我個quote我段嘢 唔係禁入嚟都睇唔到 我好有興趣同你研究下咩證據令你覺得我係你口中嘅"飯狗"?
因為我冇開po?起我底都搵唔到我係咩po留過言 所以cd rom就係?講啲你理解到/唔明 覺得我係企緊中國個邊嘅就係?

咁點解釋每日150人口年年上升
但每年考DSE人數不斷下降

十年前會考每年10零萬人考
而家DSE得返5萬鬆d

樓上仲有好多人反駁緊後生唔會病嘅言論 快啲逐個起底 跟住話係我同事啦

到底佢知唔知自己up乜鳩